<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Copyright 2026 Billance GbR -->
<component type="desktop-application">
  <id>de.billance.billance</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>LicenseRef-proprietary</project_license>
  <name>Billance</name>
  <summary>Create, convert, validate, and manage electronic invoices</summary>
  <summary xml:lang="de">Elektronische Rechnungen erstellen, konvertieren, prüfen und verwalten</summary>
  <developer id="de.billance">
    <name>Billance GbR</name>
  </developer>
  <launchable type="desktop-id">de.billance.billance.desktop</launchable>
  <url type="homepage">https://billance.de/de</url>
  <url type="help">https://billance.de/de/hilfe</url>
  <description>
    <p>Billance is the professional B2B e-invoicing software for creating, converting, validating, and managing electronic invoices with ease. Designed for businesses, entrepreneurs, freelancers, self-employed professionals, and SMEs, Billance helps you comply with mandatory e-invoicing regulations while streamlining your invoicing workflow.</p>
    <p xml:lang="de">Bequem, sicher und gesetzeskonform: Billance ist deine professionelle B2B-Software zur Erstellung, Konvertierung und Validierung von E-Rechnungen. Entwickelt für Unternehmer, Selbstständige, Freiberufler und KMUs, um die gesetzliche E-Rechnungs-Pflicht mühelos zu erfüllen.</p>
    <p>Creating compliant e-invoices has never been easier. Generate invoices in the ZUGFeRD format (hybrid PDF with embedded XML) or as pure XRechnung XML files in just a few clicks, without the complexity or cost of traditional ERP systems.</p>
    <p xml:lang="de">E-Rechnungen schreiben war noch nie so einfach. Mit Billance erstellst du im Handumdrehen konforme Rechnungen im ZUGFeRD-Format (hybrides PDF mit eingebettetem XML) oder als reine XRechnung (XML-Standard), ohne teure ERP-Systeme.</p>
    <p>Key features:</p>
    <p xml:lang="de">Highlight-Funktionen:</p>
    <ul>
      <li><em>Compliant e-invoice creation:</em> Create electronic invoices that meet the European EN 16931 standard, including ZUGFeRD and XRechnung formats.</li>
      <li><em>AI-powered invoice converter (Billance AI):</em> Automatically convert traditional PDF invoices and invoice images (PNG, JPG) into structured electronic invoices using advanced artificial intelligence. A local template-based converter is also available.</li>
      <li><em>Professional e-invoice validator:</em> Validate incoming and outgoing XML and PDF invoices within seconds to ensure compliance with e-invoicing standards and legal requirements.</li>
      <li><em>Advanced invoice design editor:</em> Customize your invoice layout with your company logo, signatures, QR codes, colors, and professional templates.</li>
      <li><em>Document management system (DMS):</em> Organize invoices in custom folders and attach unlimited PDF files and images as supporting documents.</li>
      <li><em>Customer and product management:</em> Maintain a centralized database of customers, contacts, products, categories, and units of measure.</li>
      <li><em>Secure cloud sync and backup:</em> Synchronize your data securely across devices using your own cloud storage, including Google Drive, OneDrive, Dropbox, and WebDAV.</li>
      <li><em>Privacy-focused local storage:</em> Your financial data remains under your control. Billance works locally by default and stores sensitive information securely and encrypted on your device.</li>
    </ul>
    <ul xml:lang="de">
      <li><em>Gesetzeskonforme E-Rechnungen:</em> Erstelle normgerechte Dokumente nach dem europäischen Standard EN 16931 (ZUGFeRD und XRechnung).</li>
      <li><em>Intelligenter KI-Konverter (Billance AI):</em> Wandle klassische PDF-Rechnungen oder Bilder (PNG/JPG) vollautomatisch per künstlicher Intelligenz in strukturierte E-Rechnungen um. Alternativ steht ein lokaler, vorlagenbasierter Konverter zur Verfügung.</li>
      <li><em>Zuverlässiger E-Rechnungs-Validator:</em> Prüfe eingehende und ausgehende XML- und PDF-Dateien in Sekunden auf Konformität.</li>
      <li><em>Professioneller Design-Editor:</em> Passe das Layout deiner Rechnungen individuell an, füge Logo, Unterschriften oder QR-Codes hinzu und wähle aus modernen Designvorlagen.</li>
      <li><em>Strukturierte Dokumentenverwaltung (DMS):</em> Organisiere deine Rechnungen in eigenen Ordnern und füge beliebig viele PDF- und Bildanhänge als Begleitdokumente hinzu.</li>
      <li><em>Kunden- und Produktkatalog:</em> Verwalte Empfänger, interne Kontakte und Produkte inklusive Kategorien und Maßeinheiten an einem zentralen Ort.</li>
      <li><em>Flexibler Cloud-Sync und Backups:</em> Synchronisiere deine Daten verschlüsselt über deine eigene Cloud (Google Drive, OneDrive, Dropbox oder WebDAV) zwischen all deinen Geräten.</li>
      <li><em>Lokaler Datenschutz:</em> Deine sensiblen Finanzdaten gehören dir. Billance arbeitet standardmäßig lokal und speichert deine Daten verschlüsselt auf deinem Gerät.</li>
    </ul>
    <p>Premium upgrade (in-app purchase): Use the free version for essential e-invoicing needs. Upgrade to Billance Premium to unlock unlimited company profiles, unlimited e-invoices, customer and product management, the AI invoice converter, unlimited invoice validations, and automatic cloud synchronization.</p>
    <p xml:lang="de">Premium-Upgrade (In-App-Kauf): Nutze die kostenfreie Basisversion für grundlegende Anforderungen. Schalte Billance Premium frei, um unbegrenzte Firmenprofile und E-Rechnungen zu erstellen, Kunden und Produkte zu verwalten, den KI-Konverter zu nutzen, unlimitierte Validierungen durchzuführen und den automatischen Cloud-Sync zu aktivieren.</p>
  </description>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_1_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_1_en.png</image>
      <caption>Home dashboard with revenue overview, open amounts, and quick actions</caption>
      <caption xml:lang="de">Startseite mit Umsatzübersicht, offenen Beträgen und Schnellaktionen</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_2_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_2_en.png</image>
      <caption>Convert existing PDF or image invoices into compliant e-invoices with Billance AI</caption>
      <caption xml:lang="de">Bestehende PDF- oder Bildrechnungen mit Billance AI in konforme E-Rechnungen umwandeln</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_3_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_3_en.png</image>
      <caption>Create ZUGFeRD and XRechnung e-invoices from scratch in the document editor</caption>
      <caption xml:lang="de">ZUGFeRD- und XRechnung-E-Rechnungen im Dokumenteneditor neu erstellen</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_4_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_4_en.png</image>
      <caption>Validate incoming and outgoing invoices for syntax errors and legal compliance</caption>
      <caption xml:lang="de">Eingehende und ausgehende Rechnungen auf Syntaxfehler und Konformität prüfen</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_5_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_5_en.png</image>
      <caption>Manage and archive all invoices with a clear status overview</caption>
      <caption xml:lang="de">Alle Rechnungen mit übersichtlicher Statusanzeige verwalten und archivieren</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_6_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_6_en.png</image>
      <caption>Customize invoice layouts with modern templates in the design editor</caption>
      <caption xml:lang="de">Rechnungslayouts mit modernen Vorlagen im Design-Editor anpassen</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_7_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_7_en.png</image>
      <caption>Manage products, services, and customers from a single catalog</caption>
      <caption xml:lang="de">Produkte, Dienstleistungen und Kunden in einem zentralen Katalog verwalten</caption>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <image xml:lang="de" type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_8_de.png</image>
      <image type="source" width="1920" height="1080">https://billance.de/downloads/flatpak/2026.1.0/msstore_screenshot_8_en.png</image>
      <caption>Synchronize data across devices through your own cloud connection</caption>
      <caption xml:lang="de">Daten geräteübergreifend über die eigene Cloud-Verbindung synchronisieren</caption>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <supports>
    <control>keyboard</control>
    <control>pointing</control>
    <control>touch</control>
  </supports>
  <content_rating type="oars-1.1"/>
  <releases>
    <release version="2026.1.0" date="2026-06-20">
      <description>
        <p>First release of Billance on Flathub. This version includes:</p>
        <p xml:lang="de">Erste Veröffentlichung von Billance auf Flathub. Diese Version enthält:</p>
        <ul>
          <li>Creation of EN 16931 compliant e-invoices (ZUGFeRD and XRechnung)</li>
          <li>AI-assisted conversion of PDF and image invoices, plus a local template-based converter</li>
          <li>Validation of incoming and outgoing XML and PDF invoices</li>
          <li>Invoice design editor with customizable templates</li>
          <li>Customer and product management and document archive</li>
          <li>Encrypted local storage with optional cloud synchronization</li>
        </ul>
        <ul xml:lang="de">
          <li>Erstellung gesetzeskonformer E-Rechnungen nach EN 16931 (ZUGFeRD und XRechnung)</li>
          <li>KI-gestützte Konvertierung von PDF- und Bildrechnungen sowie lokaler, vorlagenbasierter Konverter</li>
          <li>Validierung eingehender und ausgehender XML- und PDF-Rechnungen</li>
          <li>Design-Editor mit anpassbaren Vorlagen</li>
          <li>Kunden- und Produktverwaltung sowie Dokumentenarchiv</li>
          <li>Verschlüsselte lokale Speicherung mit optionalem Cloud-Sync</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
  </releases>
</component>
